打錯了

一

電話鈴響的時候，陳熙躺在床上看天花板。
電話是吳麗嫦打來的。吳麗嫦約他到“利舞臺”去看五點半那一場的電影。
他的情緒頓時振奮起來，以敏捷的動作剃須、梳頭、更換衣服。
更換衣服時，噓噓地用口哨吹奏“勇敢的中國人”。
換好衣服，站在衣櫃前端詳鏡子裏的自己，覺得有必要買一件名廠的運動衫了。
他愛麗嫦，麗嫦也愛他。只要找到工作，就可以到婚姻注冊處去登記。
他剛從美國回來，雖已拿到學位，找工作，仍須依靠運氣。
運氣好，很快就可以找到；運氣不好，可能還要等一個時期。
他已寄出七八封應征信，這幾天應有回耷。
正因為這樣，這幾天他老是呆在家裏等那些機構的職員打電話來，非必要，不出街。
不過，麗嫦打電話來約他去看電影，他是一定要去的。
現在已是四點五十分，必須盡快趕去“利舞臺”。遲到，麗嫦會生氣。

於是，大踏步走去拉開大門，拉開鐵閘，走到外邊，轉過身來，關上大門，關上鐵閘，搭電梯，下樓，走出大廈，懷著輕松的心情朝巴士站走去。

剛走到巴士站，一輛巴士疾馳而來。巴士在不受控制的情況下沖向巴士站，撞倒陳熙和一個老婦人和一個女童後，將他們輾成肉醬。

？

二

電話鈴響的時候，陳熙躺在床上看天花板。
電話是吳麗嫦打來的。吳麗嫦約他到“利舞臺”去看五點半那一場的電影。
他的情緒頓時振奮起來，以敏捷的動作剃須、梳頭、更換衣服。
更換衣服時，噓噓地用口哨吹奏“勇敢的中國人”。
換好衣服，站在衣櫃前端詳鏡子裏的自己，覺得有必要買一件名廠的運動衫了。
他愛麗嫦，麗嫦也愛他。只要找到工作，就可以到婚姻注冊處去登記。
他剛從美國回來，雖已拿到學位，找工作，仍須依靠運氣。
運氣好，很快就可以找到；運氣不好，可能還要等一個時期。
他已寄出七八封應征信，這幾天應有回耷。
正因為這樣，這幾天他老是呆在家裏等那些機構的職員打電話來，非必要，不出街。
不過，麗嫦打電話來約他去看電影，他是一定要去的。
現在已是四點五十分，必須盡快趕去“利舞臺”。遲到，麗嫦會生氣。

於是，大踏步走去拉開大門……
電話鈴又響。
以為是什麼機構的職員打來的，掉轉身，疾步走去接聽。
聽筒中傳來一個女人的聲音：
“請大伯聽電話。”
“誰？
“大伯。
“沒有這個人。”
“大伯母在不在？”
“你要打的電話號碼是……”
“一……九七五……”
“你想打去九龍？”
“是的。”
“打錯了！這裏是港島！”

憤然將聽筒擲在電話機上，大踏步走去拉開鐵閘，走到外邊，轉過身來，關上大門，關上鐵閘，搭電梯，下樓，走出大廈，懷著輕松的心情朝巴士站走去。
走到距離巴士站不足五十碼的地方，意外地見到一輛疾馳而來的巴士在不受控制的情況下沖向巴士站，撞倒一個老婦人和一個女童後，將他們輾成肉醬。

一九八三年四月二十二日作

是日報載太古城巴士站發生死亡車禍

個故有幾多%動漫成分？

今日嘅動漫有幾多%呢個故嘅成分

Chow

老婦人和女童…